\input{../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-21}{05.04.2017}

\setcounter{notask}{20}

\large

\task{ Для изготовления нагревателя имеется кусок нихромовой
  проволоки, сопротивление которого 1000 Ом. Нагреватель рассчитан на
  напряжение 220 В. Какой наибольшей мощности нагреватель можно
  сделать из этой проволоки, если максимально допустимая сила тока
  через проволоку равна 1 А? }
% kozel-9.25

\task{ На открытой площадке находятся три одинаковые банки со льдом, в
  которые помещены одинаковые электрические нагревательные элементы. В
  некоторый момент эти элементы включают в три разные розетки с
  напряжениями $U_1=380$ В, $U_2=220$ В и $U_3=127$ В. В первой банке
  весь лёд растяал за $t_1=2$ мин, а во второй --- за $t_2=10$ мин. За
  какое время растает весь лёд в третьей банке? Начальная температура
  льда во всех банках $0^{\circ}$C. Сопротивление нагревательного
  элемента не зависит от силы протекающего тока. Считайте, что в любой
  момент времени температура внутри банки одинакова по всему объёму. }
% kozel-9.68

\taskpic[5cm]{ Батарейка имеет напряжение 10 В. В схеме использованы
  одинаковые вольметры, найдите их показания. }
{
  \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,thick]
    \node[contact] (A) at (0,0) {};
    \node[contact] (B) at (2,0) {};
    \node[contact] (C) at (4,0) {};
    \node[contact] (D) at (2,1) {};
    \node[contact] (E) at (4,1) {};
    \draw[thick] (0,0) -- ++(0,-1) to[battery] ++(4,0) -- (C) to[voltmeter]
    (B) to[voltmeter] (A) -- ++(0,1) to[voltmeter] (D) to[voltmeter]
    (E) --++(0,1) to[voltmeter] ++(-2,0) -- (D);
    \draw (B) -- (D) (C) -- (E); 
  \end{tikzpicture}
}
% zilberman-school-olimp, p. 129

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
